拒聖戰新娘回國 川普：她不是美國人

拒聖戰新娘回國 川普：她不是美國人

美國總統川普今天禁止一名美國出生的「伊斯蘭國」（IS）聖戰新娘返美，論點很不尋常：她不是美國公民。

由於美國公民身分一般極難喪失，川普拒讓24歲的穆薩娜（Hoda Muthana）返國，可能得面臨司法挑戰。

同一時間，川普也對歐洲人施壓，要他們帶回加入伊斯蘭國的戰士。

川普今天在推特表示，已「指示」國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）「不要准許穆薩娜回國」。此舉和不評論個人移民問題的美國慣例大相逕庭。

蓬佩奧發布簡短聲明說：「穆薩娜不是美國公民，也不會獲准進入美國。」

「她沒有任何法律依據，未持有效的美國護照，沒有權利取得護照，也沒有前來美國的簽證。」

穆薩娜是持美國護照前往敘利亞，蓬佩奧並未闡釋，是憑什麼司法理由，認定在阿拉巴馬州長大的穆薩娜不是美國公民，也並未建議她可以轉往何處。

但川普政府或許可憑一個漏洞來強化論據，那就是穆薩娜的父親是來自葉門的外交官，而外交官的小孩不會自動取得公民身分。

穆薩娜的律師施布里（Hassan Shibly）出示出生證明，顯示穆薩娜1994年出生於新澤西州；施布里並表示，穆薩娜的父親早在穆薩娜出生「好久好久以前」就不當外交官了。

施布里說，穆薩娜希望接受正當的法律訴訟，如遭定罪，也願意入獄。

「我們不能來到一個犯法就剝奪公民身分的地步，那不是美國的價值。我國司法體系在世界數一數二，我們必須遵守。」

講真真係抵死，咁大個人都唔為自己嘅行為諗過度過先做。仲要埋啲on9嘢

抵死 成世留喺恐怖組織啦
侵侵完美示範咩叫口裡說不...
等睇大愛撚入嚟話美國賤

侵侵 好波